TOS-1噴火坦克24發地獄火 7秒連射毀掉小村莊

TOS-1是一款蘇聯開發的多管火箭炮，發射出的溫壓火箭會先將易燃液體散布在空氣中，然後瞬間點燃產生強大火焰，因此被俗稱為「噴火坦克」。原型射程為3.5公里，後來升級TOS-1A將射程突破到6公里，威脅能力大幅增高，只要全部24管發射，7秒就能直接摧毀一座小村莊。

▲▼TOS-1火箭炮。（圖／翻攝自俄羅斯國防部）

根據《衛星通訊社》（Sputnik）報導，這種短程多管火箭炮的概念始於70年代，到了80年代初鄂木斯克運輸工具製造廠研發成型，以T-72坦克底盤為基礎，上層裝設220毫米30管火箭炮，於1988年正式服役，首次亮相就在蘇聯對阿富汗的戰爭當中。

▲▼TOS-1火箭炮。（圖／翻攝自俄羅斯國防部）

升級版TOS-1A型變更為24管火箭砲，重量45噸、長度9.5公尺、寬3.6公尺、高度約2.2公尺，全車共有3名人員，透過雷射測距儀器與光學瞄準器完成瞄準，只要把發射器固定在正確的角度，操作員只要按下按鈕就能以每秒2發的速度射擊。研發團隊的首席設計師弗拉基米爾（Vladimir Medvedev）表示，原型的射程為3.5公里，後來升級版本突破到6公里，威脅能力大幅增高，發射出去的導彈會以陡峭拋物線飛行，幾乎會命中目標的正上方。

▲▼TOS-1火箭炮。（圖／翻攝自俄羅斯國防部）

TOS-1A型使用的彈藥是溫壓火箭，擊中目標後會先散布易燃液體在空氣中，隨後瞬間點燃產生毀滅性的爆炸，不僅衝擊波強大，燃燒時間持續比一般彈藥更長，可瞬間摧毀一座小村莊，巨大火團也有可怕的震懾力。除此之外，爆炸後會瞬間消耗區域間的氧氣，造成短暫真空狀態，使得躲藏在洞穴或掩體的敵人窒息死亡。

原文網址: TOS-1噴火坦克24發地獄火 7秒連射毀掉小村莊 | ETtoday軍武 | ETtoday新聞雲
Follow us: @ETtodaynet on Twitter | ETtoday on Facebook

武漢方案

甘若水：「遠火王者」PHL03型火箭炮嘯傲青藏高原
2019-07-04

大陸有更強的PHL03型火箭炮(自稱)

果然棋王早有準備

可以幫武漢進行高溫消毒

空投

病毒一定怕高溫

請今上及早下令

國際戰線：求國際封鎖香港

條友幾似江澤民

咩戲

斯大林管風琴